# ABC086

2018-04-11

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AADZD2UZ1q6FumD5tDRw5eDba/ARC089?dl=0

## A - Product

- 実際に2つの積を判定する

## B - 1 21

- 平方数の判定方法
  - 平方根の小数点以下を除いたものを二乗して元の数に戻るかどうか

## C - Traveling

- 時刻tに(x, y)にいられるかどうかは時刻t-1にその前後左右にいられるかどうかで決まる

- ハッシュテーブルを使う
  - キーに時刻、値に座標のリスト

- 前回はGoでこの方針で実装できたみたいですが、今回はまったく手が動きませんでした……
  - 仕方なく解説を見て、その通りに実装しました
  - 動的計画法的に解くのが自然だと思いましたがこういう手もあるんですね
  - 自分では考えつかなさそう